炮轟特快公屋又舊又不吉利 揀樓準租戶：寧願瞓馬路天橋底

房屋署特快公屋編配計劃家庭申請今開始可揀樓。(黃偉邦攝)

本年房屋署特快公屋編配計劃家庭申請今(12日)起可揀樓，首批可供揀選單位約1057個，當中包括11個凶宅。有市民直言忌諱入住凶宅，但無奈無屋住惟有「頂硬上」，直言「最緊要有屋住」。另有市民炮轟計劃下單位質素差劣，難以揀選，指「寧願瞓馬路、瞓天橋底都好過住呢啲屋」！
今年特快公屋編配計劃錄得6.27萬宗申請，當中約3.44萬宗為1人申請者，約2.83萬宗為2人或以上家庭申請者。日前房署公布首批供2人或以上家庭揀選的單位名單，今期有11個曾發生兇殺事件的單位，屬近年最多。今早8時許，位於樂富的房委會客戶服務中心大堂已有逾20人等候揀選單位，眾人須保持社交距離，揀樓中心亦每次只能兩人入內。
龍太與丈夫及女兒，寄住於老爺奶奶馬鞍山一個約300呎私樓單位，她表示居住環境十分擠迫，與丈夫及女兒只能瞓碌架床，活動空間欠奉，「一日到黑屈喺房」。苦等近十年的她哭訴渴望與丈夫及女兒等到公屋上樓，即使擔心特快公屋有凶宅單位亦會照住，坦言「到時可能喺屋企會驚，但最多成日開着燈求心安」。
年逾60歲的陳先生一家四口居於大埔一間約100呎劏房單位逾7年。陳先生與妻子分別因腳傷及糖尿病而無法工作，目前兩名女兒仍在就學，領取綜援後仍生活拮据。他稱曾獲房署兩度編配公屋，但因對正垃圾房及日曬等問題而拒絕，又指「自己點都冇所謂，但家人入住會身體唔好」。他今次獲邀揀選特快公屋單位，可惜仍然失望而回。陳表示這次單位質素很差，「又舊又唔吉利」，雖已苦等公屋多年，但也不願讓女兒入住此等環境，直言「寧願瞓馬路、瞓天橋底都好過住呢啲屋」！
家鄉在內地、在港無屋住的周女士一家四口，因疫情下現時寄住在港朋友的家中，她輪候公屋逾8年，直言對輪候時間甚長而大感失望。她希望能選到單位，令子女不用再「兩邊走」跨境返學；惟她表示盡量不選凶宅，「始終中國人都驚鬼神之說」。同樣獲邀揀選單位的陳太，則表示揀不到名單上的心儀單位就作罷，寧願繼續輪候公屋。
房署回應指特快公屋編配計劃今早開始進行自選單位程序，預計本周將邀請共400位2人或以上家庭申請者進行有關程序。
今期計劃包括11個凶宅，分別位於葵涌大窩口邨、葵涌葵盛東邨、屯門龍逸邨、屯門安定邨、香港仔華富二邨、深水埗元州邨、石硤尾南山邨、黃大仙竹園南邨、觀塘順天邨、將軍澳寶林邨、沙田沙角邨。以上凶宅每月租金介乎1154至3234港元。

陳先生表示這次單位質素很差，「又舊又唔吉利」，不願讓女兒入住。(黃偉邦攝)

龍太哭訴渴望與家人公屋上樓，即使擔心有凶宅單位亦會照住。(黃偉邦攝)

今早8時許，樂富的房委會客戶服務中心大堂已有逾20人等候揀選單位。(黃偉邦攝)

周女士指盡量不會選擇凶宅單位。(黃偉邦攝)

咁咪慢慢瞓天橋底，成班窮撚戇撚鳩鳩咁

咁撚串直情踢佢出條隊

訓啦 柒頭

又要快又要新又要靚，比新落成市區高層大單位好無

成班R,M仆街霸哂啲資源

唔係地鐵站隔離唔要

姓龍嘅
個老豆有私樓
姓陳嘅
派咗兩次都話唔啱心水
又要唔兇宅又要唔近垃圾房又要唔西斜
姓周嘅
屌你老母支那人問點解排咁耐
咪就係因為你哋班含家剷囉

輪特快果陣講到明架WO

要新要靚要大咪比錢囉 大圍有新盤啊

凶宅-厲鬼
瞓街-遊魂野鬼

點揀好

惡得過窮鬼？

陳生完美演繹窮人生仔正仆街

你房署手足？

11/1057
咁你都中兇宅就認命啦死窮撚

咁咪去瞓天橋底囉又冇人攞支槍指住你一定要揀嗰d單位

陳先生係咪以為自己揀緊私樓 日曬又唔啱

佢自己一樣又殘又老 點解咁講棟樓

可憐之人必有可恨之處

一把年紀仲要衰咸濕整兩件怪得邊個，養唔起又要學人生，生左又等社會養，有公屋你住仲要嫌三嫌四，唔滿意咪返去住劏房囉，正仆街嚟

咁你做咩唔返中國呀中國人，喺度阻住個地球轉

他今次獲邀揀選特快公屋單位，可惜仍然失望而回。陳表示這次單位質素很差，「又舊又唔吉利」，雖已苦等公屋多年，但也不願讓女兒入住此等環境，直言「寧願瞓馬路、瞓天橋底都好過住呢啲屋」！

啱，成班垃圾住垃圾公屋其實啱晒
唔鐘意咪慢慢排返新公屋

他稱曾獲房署兩度編配公屋，但因對正垃圾房及日曬等問題而拒絕。

對正垃圾房。。。。全日開冷氣都唔掂

不過先收樓放雜物

出去租個劏房

夠（5年？）再申請調遷

或用綠表上居屋

真係唔怪得咁多女 做雞

生著係呢d家庭

點搞